<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>冷蔵庫 on くろしろ</title>
    <link>https://blog.honestdesireinc.com/tags/%E5%86%B7%E8%94%B5%E5%BA%AB/</link>
    <description>Recent content in 冷蔵庫 on くろしろ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2021 17:50:10 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.honestdesireinc.com/tags/%E5%86%B7%E8%94%B5%E5%BA%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>冷蔵庫が冷えてなかった代わりに、ぼくの肝が冷えた話</title>
      <link>https://blog.honestdesireinc.com/post/2021-01-01-refrigerator-repair/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 17:50:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.honestdesireinc.com/post/2021-01-01-refrigerator-repair/</guid>
      <description>右ねじです。
僕は2015年から都内で一人暮らしをしております。
最初は家電を中古でそろえましたが、2019年の夏に冷蔵庫と洗濯機を買い替えました。
こちらは、その時の僕の喜びを表したツイートです。
今日は新しい冷蔵庫と洗濯機が来る！
&amp;mdash; 右ねじの法則 (@Rightscrew) September 19, 2019 12月28日、ぼくの2020年最終出勤が終わり、冬休みが始まりました。
ここ数日は年末の追い込みを乗り切るために、
自分にとことん甘く、食べたいものを食べたいだけ食べていたので、
「今日はちょっと、栄養もあるもの食べよう。冬休みで時間あるし、UberEatsはやめよう」
と思って冷凍餃子を食べることにしました。
冷凍餃子が常温だった。 ゆるゆるでした。加熱用生牡蠣ぐらい柔らかくなっていました。
冷凍餃子ってそういうものじゃないですよね。
というか、冷凍庫全体がちょっと温かかった。
真冬の夜、エアコンのないアパートの廊下ですよ。
手をかざしてみたら、ぬるい空気が出ていました。
これは絶対壊れてる。
他の食材も触ってみましたがすべて溶けており、勘違いじゃないことがわかりました。
繰り返しますが、これは2020年12月28日のことです。
2020年の12月は残り3日しかなく、普通の企業は年末休暇に入っています。
冷蔵庫が壊れたら何をしなきゃいけない？  自力で治るか試してみる   冷凍庫だけでなく、冷蔵庫も冷えていませんでした。
先日冷蔵庫の位置を調整したときに、側面がキッチンに接してしまっていたため、冷却ができなくなり故障してしまったみたいです。
じゃあ、離してしばらく待てば治るかな？と思い20分ほど待ってみたが改善せず。
これは修理の手配をするしかないな、ということになりました。 メーカーサイトで調べてみる  僕が使っていたのはこれでした。
 SHARPの公式サイトで修理窓口を探したところ、 修理のご相談 | SHARP
こちらのページに従うと、「故障診断ナビ」で症状を選択していって、故障していると診断されたら、そのままネットで修理申し込みができるようです。
製品の型式や製造番号(冷蔵庫扉の内側に記載)を入力。
症状は「冷蔵庫が冷えていない」、診断結果は「圧縮機の故障」。
12,000~24,000円(税込)かかるようです。そのままWEB修理受付に進むことができますが、その際先ほどの診断結果がパラメータに引き継がれていました。
最短で手配できるのは、1/4(月)でした。とりあえずそこで申し込みました。
購入した量販店にも問い合わせてみる  家電って、メーカー修理のほかにも、購入したときに申し込んでいれば、家電量販店の延長保証サービスが使えます。
そのため、家電量販店にも修理受付窓口が存在します。
僕の場合はヤマダ電機で購入しているので、スマホアプリでログインしようとしましたが、
メールアドレスとパスワードがわからず出来ませんでした。
電話問い合わせをして、パスワードリセットのメールを送ってもらいましたが、
hotmailのアドレスにはなぜか届きませんでした。
電話口でメールアドレス登録を変更してもらい、ようやく再設定メールが到着。
アプリにログインできました。
ヤマダ電機のスマホアプリには、「電子保証書」という機能があります。
本来なら商品の入っていた箱や取説についている保証書を、電子化して保管しておいてくれる機能です。
この機能で、購入したときのレシート番号や購入日を調べることができます。
ヤマダ電機の修理受付に申し込むには、このレシート番号が必要です。
レシート番号・商品型番などを伝えて、ヤマダ電機の修理受付に申し込むことができました。
実はこの後、ヤマダ電機からメーカーに修理依頼が飛び、その際にすでにメーカーサイトでも申し込んでることがバレました。
「もしかしたらヤマダ電機さんに依頼したら、1/4よりも早く来てくれるかと思って…」
と言ったら、うまいこと手続きをすすめてくださることになりました。
翌朝、シャープ修理受付センターからお電話があり、1/4訪問の受付完了の旨と、
改めて修理費の確認がありました。
その際、ダメ元で「1/4より早くって無理なんですよね…？」と言ってみたところ、</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
